方丈，我有一個二世祖朋友

朋友：廿幾歲人，平時出入揸Audi/Tesla，求婚用屋企錢買價值百萬嘅鑽戒，從來都不愁衣食，吖爸打個電話就有跨國公司請佢。

我呢，明明才情好過佢，自中學就好好好努力咁靠自己力爭上游，到而家先賺嗰少少錢，做個entry level專業人士，每次都係報幾十份工先有一份要我，有苦自己知。

我唔應該有比較心，但係真係愈來愈grape，可以點開解自己?

楂Audi /Tesla 就叫有錢...
不過我明你講咩

叫你fd介紹個post比你咪得囉

exactly

講真，我鐘意靠自己，將來有咩成就都馨香啲; 叫人介紹好似受人恩惠咁，廢事成世俾人話“你有今日都靠我當年點點點....."

你係咪召喚緊我

父幹呢啲野同個樣一樣，恨唔嚟㗎喎

人脈咪又係你能力&優勢之一
你打工定創業行到邊步 咪又係睇你人脈

靠自己？ 係荒島求生咩傻仔
對人對事保持平常心啦
為左鬥氣 搞到自己一事無成 係on9咋